人到底有冇自由意志

求哲學JJ解答

有
冇
有時有，有時冇
有Ｄ人有，有Ｄ人冇
你本身就係自由意志

知道又點？

我覺得
你呢下所做嘅嘢/所諗嘅嘢都係取決於上一刻同你大腦嘅知識
所以當你接收到上一刻嘅資訊嗰陣，就注定會做下一刻嘅嘢

無架，咩都冇發生

無
因為由一開始開局都唔由你决定
注定之後發生嘅事都係之前嘅路决定嘅
即使你以為呢一刻你有得選擇
其實都係你前面嘅人生促使你咁做
利申：亂up

自由意志（英語：Free will）是能在各種可能的方案中進行選擇和決定行動的能力。

所以有 你全部野都係經大腦進行決定
而唔係痴線咁 亂fing亂跳亂打人

你應該冇

點解？

唔好問啦 知道又點？

你啱

Free wifi撚將會全面進場

想像一下宇宙一切事物以n倍慢鏡運作，近乎靜止，係微觀層面你亦觀察到原子、能量、光子、夸克甚至更基本既粒子點移動、變化，時空間就好似凍結左一樣

呢個時候，宇宙既上一刻狀態，決定左宇宙既下一刻狀態，呢到我地睇到變化既連續性同不可逆過程

將以上思想實驗放係人類大腦、精神層面，會點?

做出慾求、決策同選擇之前，有過啲咩大腦活動?

我地既選擇、創造同可能性係咪無限?

唔係話推你去信決定論，
但所謂自由意志，真係難搵過g點
而且無論相唔相信自由意志係幻覺，決定論定非決定論，你都係局住要有所思考、行動，參與其中，無論你點揀你都會去改變外部世界或被外部世界改變，有時只係一個小小改變，一個想法，就可以改變好多野

聽講美國心理學家williams james就曾經講過
意識不是一個東西，而是一個歷程。

你點睇

Watch black mirror 你就知

又黎